小孩吵著要喝可樂遭父親拒絕 直言：沒錢為什麼把我生下來！

1名網友昨在《批踢踢實業坊》（PTT）「八卦板」發文，昨在外吃中餐時，有個看似小學二、三年級的小朋友，一直吵說要喝可樂，但爸爸淡淡回說「沒錢」、「那個對身體也不好」等語，小孩爆炸大聲說，「賺錢是你們大人的事情，讀書補習吃飯是我們小孩的事情，沒錢為什麼把我生下來！」

事後，孩童的媽媽默默去拿了一瓶可樂，這一幕讓原PO氣憤地說「那小孩看起來才小2、小3，說這些話做父母的有什麼感想，現在小孩都這麼早熟嗎？」

以為係蝗

其實講得好啱

咁細個就心水清
醒目仔

個細路好聰明

有邏輯思維

屌得好

個細路又冇講錯，可樂唔買唔起或唔捨得買學咩人生仔

難聽但呢係事實

個細路有前途

買罐可樂氹下啲細路開心都冇錢當然唔係乜都買俾佢

因為當日無錢買CONDOM

窮成咁

雖然難聽 但事實係殘酷

父母: 有水你飲要感恩啦屌你個仆街仔 大個俾家用呀

天才

有前途呀！
可惜人生一出世就咁灰暗

目的係為咗唔想佢飲咁多可樂啫
講對身體唔好 細佬唔會明唔會理
只會話你食古不化

咁細個已經懂事 , 有撚排受

買層樓就無錢姐，買鑵可樂點會係無錢問題。
唔想比細路飲汽水，但個籍口唔夠好

讀書補習係細佬嘅事都識得講
證明佢父母同啲長輩一直都咁教佢
所以佢講賺錢係大人嘅事都係合理

細路心水清

一係你咪話唔健康呀你成日咳果d on9野囉
乜撚野叫冇錢？有錢生仔冇錢買可樂？

駁5刀

一巴煎落去啦

該文引起網友熱議，有部分人覺得小孩說的沒錯，「合理啊 沒錢愛打砲又不戴套怪誰」、「就陳述事實」、「買得起說沒錢被嗆剛好，教小孩不是隨便找理由搪塞的」。

大多人認為是父母教育出問題，「給他喝可樂 情緒勒索成功」、「能讓孩子講出這樣的話父母親教育上也是有問題，但沒錢本來就不該生小孩也是事實」、「想要便宜行事，一句沒錢就想打發小孩可悲」、「爸爸太敷衍 媽媽有可能變成溺愛」、「媽媽再寵下去，順勢產生一個啃老族」。

駁唔到

個細路都幾撚慘，咁細個就識講呢啲

上得ptt多

話細路仆街果D 可樂都無得飲

陣間等個細路大個左個老豆就話無錢都買可樂比你飲，比家用點解比咁少

醒目仔，喝可樂都話沒錢
又唔係要玩具，屌你咩

心水清冇用
打到你仆街
睇下仲敢唔敢駁嘴
目無尊長

位父親應該讚個仔「講得好」，同佢個仔請從今以後就只準食飯不可食餸，「讀書」考試次次滿分先可以有得飲一罐可樂！—》.....「賺錢是你們大人的事情，讀書補習吃飯是我們小孩的事情，沒錢為什麼把我生下來！」........

出街食野轉飲可好3要加六蚊但超級市場買一罐只係三個幾

不過我都會照叫來飲

肯定係將啲錢銀嘢成日拎嚟講
搞到細路仔將呢啲說話當真

問題係個父母唔俾佢飲係因為健康定係因為錢 , 如果真係因為錢 , 真係不如唔好生

心水清 一岀世就知窮人生仔真仆街
雖然唔俾飲可樂唔關有冇錢事

窮爸爸就係窮在思想直接話冇錢，啲細路會睇唔起父母
扮吓富爸爸都要啦

屌得好啱

叻仔黎, 咁細個就睇清社會現實

你都痴線既

你自己道理講唔過, 就用暴力

你係警察嚟架？

買支依雲畀你飲住先囖

個細路好有道理

自己為開心生仔
個仔為開心想飲可樂就唔撚比
個仔冇錯呀 又唔係話要買鑽石

飲可樂點解對身體唔好
又係d on9父母既謬論

細佬on9,生佢都只不過係副作用

入黎就係睇呢張gif

我日日都飲一罐 應該就黎死

連登仔又黎叫人窮唔好生仔

唔係呀其實個細路講得啱呀，窮到連罐可樂都買唔起咁學咩人生仔啫。

未來連登仔

父母賺唔到錢，仔囡咪無得享受。佢淨係諗到表果一層，畢竟係細路仔！

細路已經做好左
大人冇做好

就係後生先要飲
唔通等7老80三高糖尿高血壓先飲呀

我覺得個細路哥要有自制力，要知道家人賺錢嘅辛苦。。。一陣滿足左飲可樂，又提出飲更貴既野咁點? 第日搵到錢慢慢佢飲都未遲啦。

可水是免费

你估我想生咩 你老母當年用你要脅我要娶佢咋

講緊事實 支持個細路
窮人生乜野仔
仲養兒防老 咩年代

咁又係，雖然我本來想話唔見得佢對讀書補習會幾用心，但睇完你咁講又覺得真係幾合理唔係爸媽日日咁話佢，佢點會識講佢只係用返佢爸媽既話打返佢爸媽既面聰明

sor 以為大陸細路都 原來係台灣

仲有 食雪糕無益

去意大利
見啲老人家都係咁食

華人賤種 東亞病夫
身體零舍弱

明顯個老豆係hea答啫

究竟咩教育先會教到個仔咁
肯定係自己老婆日日都咁講啦

抵屌啦死窮撚老竇

煎你就差唔多

個細路有前途 佢明錢係咩一回事 好人講埋咁多3字經把撚咩 你出黎做野做到隻狗得雞碎咁多 叫個細路學你一樣窮呀

清好富貴

天生連登仔

賺錢是大人的事 我只是小孩啊

媽媽好愛我

諗起訓街大咗肚嗰個

我會連可樂罐塞埋落去

講真連一罐可樂都買唔起或者唔買，個家庭生仔都正仆街，係外國你中意飲咪飲飲撚到你怕

可樂呢d唔係必需品。第日長大左搵錢自己先買

無錢買就賴無益

其實都係唔想佢飲咁多可樂姐

見到呢種價值觀，有信心支那好快大統一

唔俾佢飲可樂大把理由
吓吓講咗去錢嗰度諗住逼人接受就食屎啦

其實我唔覺得係因為無錢
係因為老豆唔想佢飲可樂
答無錢係諗住簡單直接拒絕
再答對身體唔好係為佢好

有邊個真係一罐可樂既錢都拎唔到出黎呀

個細路講d 咁既野先傷人心啦
同大陸個d 咩電話唔係apple 係華為個d 有咩分別?

其實教育都可以唔洗有左internat你可以自學，咁係咪唔洗返學，依個世代，咩先要必須品？夠食夠用夠長大就夠？

咁做功課都唔係必需嘅 第日大個咗先做啦

唔俾佢飲咪直接話唔飲得囉
話咩冇錢
抵比個仔串

關平有冇得加？

以為係連登仔

夠食夠用夠長大就夠
-> 人類生存嘅必需營養已經可以透過營養補充品 所以係可以唔使食嘢

駁唔刀

廢老名言:
我細個舊乜都冇啦, 唔好話飲水, 飯都食唔飽呀
我12歲就出嚟打工搵錢養家俾錢屋企啦, 你12歲對屋企有d咩貢獻呀？剩喺識洗錢, 住嘅食嘅翻學讀書乜都要錢

明顯連登仔。

Ptt留言同連登仔都差幾遠

要啦

咁多嘢都可以大個自己先買 咁唔使有童年啦

連屋都唔洗平日就訓天橋底，沖涼去公廁，返學去圖書館，想學咩都得，要老師教就上pornhub，連工程數學都學到食就搵惜食堂可樂平日去m記等二手餐

個家長可以答養兒防老

心水清

同大個仔搵到錢就有女埋身一樣細學咩都唔洗試唔洗學，個世界觀細到仆街，一出社會就會搵大錢咩都試到

咁會記一世

DLLM 可樂都係幾蚊罐 窮人生仔正仆街

等睇可樂公司告佢老豆

Logic係岩，不過會理所當然咁講就證明個細路無人性
如果父母都係無人性，只能講係報應

可以做手足

啲死廢老個個都鐘意重鹽重甜

唔知點解廢老勁鐘意食甜野飲甜野

呢d咪叫懂事

其實無講錯喎。好多人諗住哩代窮，生左下一代個家族會有改變。onL99害9死啲細路。

係點？唔係幾識睇佢哋個網

台灣小朋友可能有上連登

個細路咁樣畀窮撚生出黎仲傷心喇

看破紅塵

公眾場合咁樣講野就知父母平時都唔多點教，又冇錢又冇家教，生黎玩咩

駁佢：就係冇錢先生你出黎，唔係邊個養我？

iq好高 應該沒飲完碗黃婆湯就趕住投胎

會員編號：#282494
會員註冊日期：2019/7/18
入 LIST 原因：認為《願榮光歸香港》是漢奸歌，又稱連登好多國際戰線白宮聯署「都好漢奸」。

上述資料更新日期：2020/4/1
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

讀書時感到壓力好大
出嚟做嘢搵得錢少
坦白講，我都唔知出生嚟做乜

咁細個就已經太清醒其實好痛苦

講得好，連可樂咁平嘅嘢都買唔起，就米鬼中出生仔

我係唔信個老豆因為無錢唔買可樂啫
係唔想佢唔健康先話無錢諗住佢會收聲
個老母最後都買左
所以窮向邊

费

再唔係做part-time搵囉. 一出世比個皇帝你做好冇

俾錯理由啫， 有幾多真係“無錢”。

睇得太多連登

呵，給父母辯護的真是可笑，這小鬼沒說錯，窮人生啥小孩，窮就代表需要用更長的工時來勞動，那就無法給小孩教育，也沒辦法提供小孩在校園那個獨立社交圈內社交的資源，小孩是殘酷的，父母窮的孩子是會被霸凌嘲笑，而且他們不自覺，還只會嘴生養最大

呢個講得超級好，尤其中學開始冇錢真係冇社交

所以佢老母咪唔出聲攞支可樂出嚟囉

個仔都係講事實姐

一心刷首抽

唔買可樂俾細佬=無錢
Goodest logic

細佬讀野好仆街 不過同時好真實

我都有思考呢個問題

個老豆on9 直接話對身體唔好 咪得
加句沒錢真係自己攞黎衰

有啲廢閪細路飲兩飲凍野就起哂痰咳到肺炎咁
話人窮就唔好生個班係咪有個錢就細路要乜都俾
買埋可樂俾個細路沖涼呀笨

其實父母肯定唔係冇錢買, 細佬不嬲少飲為妙, 不過個細路呢D說話係邊學返黎

吊佢老母
係我就即刻叫杯可樂，係佢臉前倒撚左佢
最撚憎d細路扮大人口吻

直接講唔健康咪算囉，冇錢買呢d理由細路仔都唔信

其實可樂幾蚊都唔肯買真係唔好生仔

賭輸錢佢地就捨得。

反而關心下個細路營養均衡好過啦，
可樂糖分攝取量，最好等營養師答細路可以飲幾多。

細個一餐得白飯+煎荷包蛋1隻加豉油
利伸：冇諗過生仔

唔係畀錯理由咁簡單
而係窮人個mindset 局限
將所有嘢都拉去錢
以為唔用錢 就最好

唔識搵錢 唔識用錢
但又亂咁洗錢（賭波 賭馬 打麻雀）
呢種人生仔嘅目的
就係養兒防老
自私撚

呢個時候要發揮連登仔精神，叫個細路仔自貼身材出嚟
如果係肥仔，應該會好多人加入聲討
跟住然後會有啲管理小朋友身體健康是大人的責任

咪係
之後叫支 Perrier水
再同佢講可樂係隔離d 公屋仔 窮閪先飲

思想較同齡為早熟
將來必為有用之才

你細個

我都情願無出世過
唔關有冇錢事
輪迴真係慘

其實係嫁， 你睇返Edx, Coursera, 大把網課，d網課仲勁過你大學上果d, 睇你有冇心

我就係一出來做野公司可樂任飲
放工日日都拎罐飲住走
唔洗一個月就厭撚左陣蔗糖味
而家出街食飯都係飲水多

人嘅人格係童年構成 細個老豆老母唔教 淨係識用窮嚟搪塞 個細路一係變到窮窮酸酸 一係變成好似連登仔咁憤世嫉俗 仲要而家個細路已經講得出點解要生佢落嚟 就算第時俾佢own到間可樂廠又點 性格定左型就好難改

連登

即刻買幾支2L叫個細路飲晒佢
又證明到阿爸有錢
個細路又飲到怕唔會再飲

以前我隔離屋個細路成日飲可樂 , 崩牙爛撚晒又黑色一撻撻

細個養到肥底大個都係肥底

減得快 反彈仲快

佢又無錯WOR

其實作為父母聽到咁樣真係好心痛

咁係佢唔刷牙

睇得連登太多

agree

所以個老豆都唔識教

如果唔係錢問題，純粹唔想小朋友飲咁多可樂。可以提議買水/茶飲。

其實下下用無錢拒絕小朋友要求，好似扭曲小朋友對金錢價值觀。。。。

你用權力壓佢，你係教緊佢邊個惡就邊個話事，第時佢惡你就仆街，你要做既應該係令佢內疚，等佢反省佢先會開始思考，如果唔係就等於複製多條廢柴出黎

呢句好傷？

咁咪好有錢

好易

有道理

喱個唔係用權力壓，而係話畀佢聼，父母除咗提供「基本」生活外，其他無一樣野係佢應得，除非佢自己「有能力」去擁有，就算只是一罐可樂其實都係奢侈品，並非人有佢一定有！

唔撚得？你冇本錢學乜撚野生仔，害撚死個仔女，唔有錢都唔好拖埋佢地落水受苦同你啲窮人捱窮喇！

真係駁唔到

窮點解要生仔,
第時個仔都要做奴隸受苦

窮人生仔正仆街

我地只係負責生你出黎，想飲係你自己嘅事

我錯了
此acc已廢

你第日唔好生仔呀屌你老母
害撚死條生命

咁咪買coke zero囉 大把好味又健康嘅選擇 唔食M記咪自製漢堡包 自己焗薯條囉

依家好多 真係講野好快識得 但佢地講就夠直接真實

一罐半罐可樂就話對身體唔好
大人食煙飲酒又得

窮人生仔正仆街

冇錢買可樂係唔俾細路飲唔健康肥仔水的懶藉口

將來你有小朋友都係咁駁你咀，相信你會用愛去感化佢

家教問題，細路一直俾人縱慣先至咁樣

咪就係
我老竇好中意飲可樂
屋企雪櫃長期有可樂
幾歲開始到而廿幾歲差唔多一日一罐
仲未死

不能同意更多 連登小朋友就係唔捱得嘅 只要人生有咩唔如意就屌老豆老母點解要生自己 係度屌人早10年唔買樓又唔諗下自己宜家都唔買TSLA

咁樣戒糖勁

老豆可以扭轉乾坤話,生你之前有錢,生咗你就無錢囉.

為左唔想個仔飲可樂 (就當因為唔健康)
而扭曲佢對金錢既價值觀
到底咁樣既人生係咪會仲大獲?

有前途成為連登仔
大個唔做野住公屋之後話冇得輸

有撚用咩
咁嘅家庭長大都輸一半

試過咁樣話老母 被冚一把加話我冇良心

小三連登仔

飲樽可樂都唔捨得 唔抵孝順

原來巴打係公屋仔，有前途

咁早熟

睇完即刻要射晒啲仆街子孫落廁所窿

咁細個就明白呢個道理

味覺退化

窮人生仔正仆街
比人咁教育過知道有幾仆街仲諗住咁教育下一代？
你老母比狗屌啦

根本嗰啲人都冇避孕嘅諗法
咁撚有計劃佢哋就唔會咁撚窮

可樂都飲唔起真係唔應該生WO
細路生性

窮人生仔正仆街係啱,連一支可樂都買唔起學咩人生仔?生完個仔出嚟要個細路同你捱係咪on9,自己無套中出完爽完生咗件野出嚟要佢成個童年咁撚痛苦,累撚死人呀垃圾,呢啲人比自己個仔屌係報應嚟,橫掂呢啲野一定係個仔講先最撚入肉,係佢兩公婆抵撚死

梗係啦

點解你唔講下社會要公平？
窮都未必係懶
淨係一尾叫人唔好生

清又點？清咪又係窮

可樂拎到俾你 樓拎唔拎到

癡線仔同癡線佬

家教就無話窮定唔窮嘅
縱壞哂就真

真係生仔要考牌
點可能仲買比佢飲

你窮可以係社會嘅錯
但你窮得嚟生個仔出嚟陪你捱苦咪你嘅錯囉

我接受到沒錢唔好生仔，但我接受唔到有錢就要買可樂畀你，可樂又唔係必須品，唔通你扭計話要部私人飛機，你講同一句嘢我又要買？

正確來講唔識教就唔好生，無錢生仔最多害個小朋友，唔識教害街坊

因為窮到冇錢買套你先可以喺度屌我咋死仔包

早熟 及早認清現實係好事黎

任飲你就無癮嫁啦

同黑警有咩分別

下 你搵罐可樂同私人飛機比？

又啱喎，爽皮完搞出人命你估唔使負責咩

家長垃撚圾啫，話對健康唔好飲少啲咪算囉，隨口噏話自己無錢，結果俾啲咁早熟嘅靚仔兜巴打面秒殺，何必呢

你可以用對身體唔健康來拒絕，但你第一個反應係沒錢而拒絕呢d人真係唔應該生仔。呢個心態害左個細路一生

懶 教 諗住用無錢兩個字來將唔好飲可樂呢件事簡單解決 hea 鳩佢
點知俾個細路反將一軍

生仔真係要考牌

真，去到個步唔係有冇錢嘅問題，比我真係買完倒撚咗去，同佢講唔係無錢買，係有錢都唔會買畀你飲，依家唔教，以後重得了？

我講得誇張啲啫，重點唔係買咩，而係點教

個老豆自己傻啦，話唔健康咪得，講咩冇錢事實真係唔健康呀嘛

呢套野當年假如唔系ATV播
（而系香港人親愛既TVB）
應該會多D人認識

對，懶成熟咁

都啱嘅，個𡃁仔咁牙斬斬的確應該受下教訓

所以歸根究底都係家長垃撚圾唔識教，先係口不擇言講埋啲係人都駁到嘅廢話，然後俾個仔串兩句就收皮

兒登仔思想

真話就係咁難聽
以前d人最中意吹
話個細路雖然窮
但係好撚生性聽話

呢個細路既做法先係正路
屌鳩d窮人生仔

一啲都唔圓滑，仆硬街

你又知一罐半罐？ 或者佢1日飲6罐呢

有時啲野好難講

我細個成日哎我阿媽俾我去表哥屋企過夜，因為姑媽姑丈屋企大又靚，佢地又會帶我去食好野，玩到唔願返屋企，個陣仲細冇窮人生仔正仆街既諗法，但大個諗返我既舉動其實已經表示左嫌棄自己家境既諗法 後來大個左，姑媽叫我加油，要好好照顧老母，因為老豆唔生性，可能姑媽覺得我可憐，窮人只能做被同情既角色

個小學雞識得講讀書補習
而唔係打機上網喎

香港版本：
你老豆我以前咩都無 全部靠自己努力得返黎
想飲可樂讀好d書入到大學搵到錢 到時你自己飲到夠

ATV＝垃圾

要求一個細路圓滑

人嚟 餵公子飲汽水

對牙唔好。同時會令身體鈣質流失，飲氣水要勤刷牙同準時食鈣片。

小孩爆炸大聲說，「賺錢是你們大人的事情，讀書補習吃飯是我們小孩的事情，沒錢為什麼把我生下來！」

肯咁講就得
父母忍多幾年
條仆街仔讀書成績差就打到佢仆街

9up有個譜
如果一日飲6鑵個老母就屌佢今日飲左唔少la
會用窮來做藉口

咁咪買梳打水囉
我覺得自己幾十年前窮養細路現時已經行唔通
但我當年窮養都未去到可樂都買唔起掛
佢肥你買完擺喺度唔俾佢飲先有動力減
呢一單就算個細路唔出聲都會係童年陰影

當你職業技能去到頂點嘅時候就需要圓滑虛浮嘅
如果唔係年輕嘅時候就唔好太圓滑

我估佢長輩應該講過
細路既本份係讀書
其他野唔駛理

香港家長會答:
讀書補習吃飯是我們小孩的事情?
又唔見你考第一?
考唔到第一就想學人飲可樂?
返去做哂D功課先同我講啦

因為香港人主食係飯。好撚易人到中年就血糖指數上6。所以正確係唔好食飯，改食其他雜糧，咁你七十幾歲都可以日日食雪糕。

睇得好透

dllm

飲完可樂就好去投胎啦，做人連可樂都飲唔起有咩意思

搞到個細路做咩都用左錢去衡量先
個價值觀錯撚哂, 將來可以行既路又少左

好多連登仔，天生仇父母，父母欠咗佢。

唔識教就肯定係父母錯

精制既白米做主食其實真係好唔健康

冇自己興趣 ga 咩？ 剩係得翻工？

個細路心諗
你唔講呢句都無咁嬲
一諗起要係父母身上面遺傳貧窮、真係佛到有火
點中左個細路既傷心處

連登仔

笑死，zero就健康？

應該倒反轉咁諗
叫個仔做一樣嘢 洗碗拖地乜都好
之後先獎佢飲可樂

咁ok呀
有努力先有獎勵
或者要佢跑返一個鐘先俾佢飲

街市都係賣4蚊罐

果句係hea 9個細路姐，點會真

正想咁講佢曲解左我意思

預早儲定一筆搬出去，早少少脫離個垃圾家庭可以輸得冇咁慘呀

講得好
連登人標準: 所有窮人都要結紮

我個留言其實refer緊窮人生仔既問題，唔係太關呢個post教育觀念好唔好既事

連登仔好少對細路
你同個細路講唔飲得
佢會問你點解
你同佢講唔健康，有啲閪細路係唔撚會聽
仲要發脾氣，打你
直接同佢講冇錢買畀你，係最易解決

連登人標準: Fresh Grad 無 30k 即刻捉去結紮

coke zero係用阿斯巴甜

上得多連登

你係咪睇得太多content farm話咩代糖會致癌定咩啊 暫時仲未有一份研究可以指出coke zero對人體有害 你要駁我就搵證據 唔係掉低一句笑死就以為自己好撚醒

coke zero 有aspartame , 可以google下對健康有咩壞影響

思想極之正確

唔識教，有錢都唔好生！

深層次問題你點解決

但窮人唔生仔易好多
你生個仔又窮又唔撚識教
(陪細路時間不足,又無錢俾人教)
就搞到d細路不幸

咁你講冇錢成件事未仲匪而所思，襯今次講教埋個細路知唔好咩？根本個老豆就係想慳錢，將心裡面果句講埋出來，關健唔健康咩事？

個細路講得好啱，台灣之光

俾個細路捱得大果陣就到父母要低聲下氣

hea鳩個細路個結果就係咁
俾人屌返轉頭

會係街度發脾氣既係你本身唔識教
令佢夠膽係街玩野

有d人成日講
如果唔咁做個細路就會咁

其實問題就係d父母懶,唔教
令佢個行為出問題
之後又用d治標唔治本既方法得過且過,
令問題更加嚴重,惡性循環

個問題係越窮嘅人越生得多

我見上面有啲人講得幾好
例如：可以教佢飲茶代替，規定要完成一件事先可以飲可樂

其實閪細路係教出嚟既。 如果日對夜對，都教到個閪細路，個阿爸阿媽係唔識教仔既典範。

其實駁唔到

真
個細路閪問題咪又係因為父母教育問題
除左極少量先天性問題

你有仔女？ 無就記得唔好生，唔係你下半世會好難過。

我識有個細路
老豆老母唔主張打
用說教方法根本教唔到
個廢閪細路一唔啱心水就打老豆老母
Even老豆老母說教
同佢講打人唔啱，點解要食菜
佢都發鳩脾氣
有啲細路就係天生閪，唔撚聽人講

其實窮唔一定唔開心嘅
因為冇學識所以佢地跟本唔知自己有嘅慘
反而最唔開心通常係富裕國家裏面比較窮嘅人 i.e. 大部分香港人

咁咪玩撚完囉

上ptt勿認真

一世都唔知就係

我都係，重要係加大可樂，結果一年前就知味道！不過後生驚西！無事嘅

呢d要俾錢人地教
有d細路專蝦自己人
同埋d父母唔識教育方法
單係耐性係教唔好某d極端既細路
要專家出手先掂
不過窮既就唔駛諗,硬食然後遺害人間

咩人教d咩細路出來，成日用冇錢呢d答案hea答，唔怪得佢d細路唔聽佢講發脾氣啦
根本就唔應該當d細路白痴，你老點佢佢會唔知咩，同佢慢慢解釋好過啦，成班「醒目」嘅大人成日以為自己好識教，講出來俾人笑

而家d細路價值觀愈來愈有問題

其實你明唔明？無害係咪代表健康先？Zero可樂叫健康飲品？

本港腸胃及肝臟科專科醫生姚志謙表示，雖然研究指腸道細菌接觸人工代糖會釋出毒素，但難以斷定毒素會否對人體有害，然而，早年已有研究指出，人工代糖會擾亂腸道益菌，影響腸道細菌的分布、多元化及比例，長遠影響人體健康

唔會係健康先囉，仲話好撚醒

源頭減廢

可樂都冇錢買真係離譜左d

啲窮撚養兒防老當投資 天生天養 大個收家用

咁教細路係好短視
治標唔治本

廢老父母： 無我邊有你 你食緊邊個既著緊邊個既

真係咁我建議直接打撚死個細路
否則細路大左實記你一世唔會對你好

on9啦
佢自己明明只係話讀書補習吃飯, 飲可樂都唔計

死廢老心態
覺得父母畀條命你就係天大恩情

有冇諗過你生個仔落嚟佢係無得say no㗎
提供基本生活講到好大犧牲咁
你試下唔畀，你犯法添啦
on99

窮人生仔正仆街 要將呢句野傳揚開去

又唔係連續一百日喝,廢佬思維囉

所以咪話係香港特别會容易唔開心
你諗下真係窮到仆街個啲國家冇教育水平成世人冇乜點岀過家鄉跟本唔知有錢人嘅世界係點 反而會開心啲
不過我認同你話而家呢個世代係比已經更加容易發現自己嘅不足
亦係其中一個原因點解上一代啲人窮啲但開心過而家呢一代

一定係連燈仔無飲孟婆湯就投左胎

個老豆用錢做藉口好明顯就係唔識教仔啦
兩個可能性
1）佢講真，真係冇錢＞可樂都買唔起學人生仔呢個上面都算共識

2）佢是但搵理由搪塞個仔＞為人父母對自己個仔講大話，曾子殺豬聽過未？

如果好似上面啲人腦補夾硬幫對父母
都唔會咁處理啦，呢個做法毫無教育意義

當你真係為個仔健康
你可以
1）循循善誘，講明呢啲嘢點樣對身體唔好
實有人話細路一定唔明，但係你有冇試過先？

如果1）唔work，你可以入2）

2）直接啲同個細路約定好一個月最多飲幾多次可樂
咁未得囉，又解決咗健康問題，又可以教個細路做人要守承諾，講好咗無得反悔
其實好難咩

最撚憎講咩如果係自己個仔就兜巴星落去嗰啲垃圾，你哋無資格做父母，祝你不孕不育

神童

話兜巴星落去嗰d應該都係咁樣長大
到時個仔大左父母老左就變個仔權力大過你點返你轉頭

系你老母

Exac7ly

雖然唔想鬧人廢青，但你個品好明顯真係！

可樂都冇錢買，個細路唔傷？

咁細個就咁識諗

個細路一定有上連登

個研究有冇講飲幾多先會影響健康啊 你飲水飲得多都會中水毒啦 我夠可以講話吸收過多維他命可以引致神經受損影響腦部功能啦 你唔好食有維他命嘅嘢

你有權早啲死咗去，等下世投胎搵個包你生養死葬嘅父母！

老火湯煲咁耐營養已經流失晒

養都做唔好就收皮la
講埋死葬,你真係好撚on9
廢老級數既思維

以前年代大家都好窮... 以香港為例, d細蚊仔會為左幾蚊而開心。。

我當然知啦 但宜家所有研究都係話服食過量先會有問題 有研究已經講以coke zero嘅分量黎計 要每日飲十幾罐到對人體有害嘅劑量 你維他命食得多都會有害啦

點解宜家教育咁失敗，可以搞到啲細路仔覺得咩都係父母問題？細路又係噉，連登仔又係噉，唯一嘅解釋就係宜家嘅生活實在太安穩，而家啲細路無經歷過物資短缺嘅年代。

叻仔

但唔係細路一想要&關錢既野，就要無條件俾佢

係鬼唔知阿媽係女人，但依家係2020年，我唔會想我子女步我地後塵。
人生已經好慘，點解拖多幾條友落水？

連登仔講左好耐啦

有冇聽過疏忽照顧兒童
其實呢你生個仔出嚟唔養
你係可以坐十年監㗎

第27條 涵蓋故意進行某些行為及因忽略而沒有作出某些行為，例如沒有為兒童或少年人提供足夠的食物、衣物或住宿，或明知及故意不向負責提供這些生活所需的主管當局、社團或機構，為有需要的兒童或少年人領取資源。任何超過16歲的人如因任何理由而無法照顧不足16歲的兒童或少年人，就有責任向相關機構求助。

所以唔好以為生仔好偉大
你養佢只係僅僅盡咗法律責任咋

永遠用呢個理由，父母就要溺愛到個仔死前都要幫佢抹屎抹尿

真話係特別難聽同難接受

講好聽既廢話邊個唔識

以前60年代好多窮到落街輪水，住果d周圍老鼠周街走，直程無劏房呢樣野... 而家有劏房住咪好，有風扇 有d仲有冷氣！

提供多過基本生活就叫溺愛
你係咁憎自己仔女就唔好生啦

教好個仔俾正常野佢
講到溺愛到抹屎你都幾撚勁
搬個龍門去外太空好唔好

基本上生活有「包可樂」，你係咪弱智？ 連條例都未識解出嚟柒。—》...食物、衣物或住宿，或明知及故意不向負責提供這些生活所需的主管當局...

你計到盡，將來唔好怪個仔計家用同你計到盡

事實係有研究指出服用Aspartam會引起部分人出現頭痛，頭暈，情緒問題，嘔吐，腹痛和腹瀉，癲癇發作，記憶力減退，呼吸困難等。而係美國對Aspartame既研究，如果由業界出資既100%認為其對人體無害，而由非業界出資既92%認為其有安全風險。而亦試過有13個博士聯處FDA要求重新審視Aspartame安全性，但被駁回。

唔夠講就講返可樂轉頭
好心你柒少陣la
做父母係咪淨係做合法野就夠
其他所有既野都唔係你講既應得?
你個心態真係父母既反面教材

老野破左產
一野踢佢去老人院不聞不問
一切都係佢應得既

你就閱讀理解0分
我幾時話可樂係基本生活
我係屌緊「父母畀基本生活你已經好好，你冇資格要求更多嘢嘅心態」有問題
因為 「父母畀基本生活」係佢哋份內事，唔做直情係犯法

如果個個覺得畀基本生活就算，咁樣養仔係不負責任

咁佢咪撚咁同個細路講無錢囉

其實真係個老豆廢，唔係廢在冇錢，係廢在連個仔鳩噏都唔識駁佢

養仔要預等回報養你？ 你養仔定養家畜？ 你老一定百分百係廢老！

一罐可樂事件教董佢自力更生，明白生於憂患死於安樂道理，好過浪費幾十年時間養出隻豬，凡事要等人安排飼養唔知要搵食出嚟畀人劏。

笑𡁵你唔解例，重出嚟柒。

講得好

咪即係少量嘅Aspartam唔會有問題 長期服食大量先會有問題 你要以偏概全每日飲幾十罐我都冇嘢好講 一係你就搵份研究出黎prove話每日飲一兩罐coke zero會影響健康 如果搵唔到你就唔使講咁多廢話

講以前把撚咩 宜家2020年添啊

如果個老豆係真係可樂都無錢買就抵屌
但而家又唔係

頭先又話有例告人？

笑𡁵你唔識解例，重出嚟柒！

他日必成大器

condom都要錢

「其實呢你生個仔出嚟唔養
你係可以坐十年監㗎」

綜援撚唔係咁諗
生得多 越多補貼

講黎就係比大家知而家就算做窮人都好幸福，比起以前

咁教仔咪錯哂囉
個細路要買啲咩但你唔想買，你根本就唔需要解釋原因
你話唔健康冇錢買乜乜乜，啲細路根本當你on9
唔撚通大人日日食啲野就好健康？唔同大人就唔碌卡買啲自己冇錢買既野？根本就說服唔到而家啲細路
教細路，唔洗講咁多既
一鳩bam 埋去，我係你老豆，我屌你老母架，我話乜你就要聽啦
當然你可以唔講粗口，差唔多意思就得
你唔樹立權威，啲細路根本唔會尊重你

咁清醒可以趁同輩串係on99嘅時候，諗辦法超越佢哋，
呢啲有心必成大器

如果果時D廢老咩都唔做，由佢缺水去排水慳水，唔引東江水，唔起基建。個個食老本， 嘆世界嘆到60,嘆到100歲。 我諗好基本既有水用，應該都幾 奢侈下。

原來連中文字都識—》....父母除咗提供「基本」生活外，......

你同啲廢老一鳩樣，大聲夾無理，得個柒字，好彩你條柒頭無兒無女，終老收皮

但你開頭論點係coke zero健康喎,之後就話無研究話coke zero對人體有害，之後又話量大先有影響.咁事實上Aspartam係咪會對人體有害？
而你舉既反例又係奇怪，水同維他命適量攝取的確係對人體有益，過量攝取先對人有害，所以先會標籤做健康。而Aspartam本身人體係無需要而累積又會有害，所以點會叫健康？正如鉛一樣有安全攝取量，係咪鉛水唔過量都可以叫健康？

你都cls, 呢啲真係育兒心理學講架
我搞gag 加左兩粒粗口啫
實際上就係你一講錢咪比個細路串
而且唔串你果啲都會學識原來唔買只係冇錢，咁即係有錢乜都得啦，第日咪變左一個睇錢為重既金錢奴
現實就係除左權威之外你根本冇可以用道理說服到小朋友，因為小朋友根本唔識呢啲道理，唔識現實生活既限制而只知道眼前既享樂。父母既所謂家教就係用權威加適當既規矩係佢地身上，而且規矩唔需要原因，而係呢個家就係咁。令佢地成為一個唔係因為害怕懲罰，或者追求獎勵先做某啲事既人，而係因為父母係咁教咁講，所以佢地就會去做某啲事既人。好人。

咁coke zero係咪得100%Aspartam啊 證明咗少量Aspartam唔會影響健康 咁飲cokezero咪即係飲水 話飲水健康有咩問題 你嘅論點先奇怪啊 下下學content farm咁講d唔講d 誇大失實 水喉水有鉛係好正常 鉛超標先係有問題

有潛質，因為好撚窮所以冇前途

你咁講無得講，coke zero等於水你都講得出。一，二罐含糖可樂一樣唔係100%糖，一樣唔會對身體有咩影響，一樣係健康？咁點解你叫佢飲coke zero?

可樂都唔肯買鑵
你行去養隻狗好過LA
奢侈品?人唔笑狗都吠LA

你無資格生仔無資格講養育細路呀
你估樓上真係同你講緊例?
同你講你犯法呀拉鳩你?

笑緊你個柒頭廢老心態呀
畫公仔畫到出哂腸LA
柒撚完未呀?縮返入你老母個閪度LA

自己睇 唔明點解話coke zero健康過coke 你地個個起曬槓咁

可能兩樣都係

個細路會咁講係因為你話冇錢先咁應
你而家咁做咪即係話自己講大話
仲要好似好撚威咁

所謂大人但實際只係小學雞

個行為仲弱智過小學雞,身教

仲講做人父母,都唔知咩撚野心態

有錢生小朋友,起碼有錢買condom 啦...

其實我無起槓，我一直論點對駁，我係唔明點解coke zero 係健康，而你下下話人content farm，但你叫我睇晴報.

小朋友有前途

咁都要屈人性，屌你老母啦
奴性就有你份

個細路最多係直接啫
細路直接先正常，童言無忌呀

咁都叫負責？
知唔知咩叫負 咩叫責？
你咁樣叫不負責任 自私

不過專家認為，問題仍在於無法解決一個關鍵問題：飲用含有阿斯巴甜(aspartame)或糖精(saccharin)的飲料會否損害健康。
我引用嘅係晴報入面嘅世衛報告同營養師嘅意見 cokezero的確係比coke健康 每日飲兩罐嘅參考價值都唔大 你飲下可樂都想飲下其他啦

戇撚鳩得過你大人但成個小學雞咁

大把老屎忽話唔打唔識聽話
同共產黨統戰一樣既骯髒封建思想去管教

蝗乜鬼，連登仔自己都成日講

因為某些代糖不能被人體消化，所以腸胃較敏感的人可能會在飲用健怡汽水後出現肚脹或肚瀉等反應。另外，患有苯丙酮酸尿症則要避免飲了含天冬酰胺的飲品，因為他們的身體不能有效分解這種代糖，會積聚在體內，長期會對腦部造成損害。
就算你條link都都無話coke zero比 coke 健康，我本身都唔係想証明coke 比 coke zero健康。而我條link就係講coke 同 coke zero都係有害，只係無法確定coke zero 問題同aspartame有真接間連。所以我貼呢條link只係回應你 coke zero 健康過coke個講法，唔係補充之前aspartame對人體影響個論述。

真定假呀？育兒心理學？

哩條塞豆窿應該就來有大學俾定offer佢

又以偏概全 有d食物敏感夠唔可以食奶類食豆類啦 係咪代表唔健康啊 自己有病就否定coke zero

不如你攞世衛指出coke zero健康過coke個報告出嚟睇下，根本2條link都係講緊coke zero 同coke對唔同族群有唔同影響。我見唔到coke zero健康過coke個結論點黎？

我會同呀仔講
老逗幾層樓本來諗住留比你收租唔駛幫人打工
但係岩岩做左逆按揭

你姑媽係一個好親戚

完美
麻煩想生仔既人諗下自己做唔做到呢堆野

你下下講錢
個細路咪用返錢黎撻你囉
個老豆出發點係點都好
當佢真係窮到可樂都買唔起都好
都唔應該用錢撻個細路或者下下買唔起就當係理由

根本好多時都唔係窮唔窮既問題
係父母識唔識教既問題
價值觀呢啲野無得呃
義父母一撚定唔識教先教成咁

咁真係冇得經歷呀嘛

每日飲一兩罐coke zero代糖唔會超標 但飲正常 coke一罐就已經糖份超標 所以結論係正常情況下飲zero比較健康

如果我係個老竇嘅話
今次我會買一次俾佢
但係話俾佢聽個控制權喺我度我話買就買唔買就唔買
(叫佢以後要做一個乖仔如果唔肯嘅話就唔買罷就算
反正啲錢係我度)
唔係佢扭咩就話一定要買俾佢
做父母嘅最緊要照顧好仔女健康就可以
會同佢講要飲可樂可以但係佢要用好行為去賺返嚟
有獎有罰佢乖乖地嘅話自然會獎勵多啲嘢俾佢
但係如果佢跩同埋態度差嘅話我同樣都有好多種唔同嘅方法去令到佢驚而唔會嚴重傷害到佢身體

話俾佢聽有咩後果飲得太多會有糖尿病第時一身蟻

我條link已經反駁左你呢個結論，不論coke zero定 coke一樣會對人健康構成影響。而coke zero相對coke數據上更多引起循環系統疾病。

應該有睇連登

佢應該有連登Account

根本就係事實,只係好少人當面講出口

條link個研究係訪問 完全冇做過實驗 數據有誤差 有其他因素影響結果係好正常 用統計學嘅方法分析科學問題 我覺得唔可取
你條link都自己講：
不過專家認為，問題仍在於無法解決一個關鍵問題：飲用含有阿斯巴甜(aspartame)或糖精(saccharin)的飲料會否損害健康。

細細個就看透世事 大個左一定係智者黎

好撚離地

佢唔講下穴居人
同佢地比我地幸福多一億倍添

老豆嬲嬲地用可樂浸撚死個仔都似
飲啦 飲飽佢啦 仆街仔

我咪講左我條link唔係要証明aspartame對身體有咩影響，而家係你話coke zero比coke健康而你無法証明呢個論點。其實你條link世衛個研究都係一樣，用返晴報啦

但俾個老豆老母限制咗上制

感恩食環完渠務

買啤酒自己飲又有錢

細路：冇錢你又生我出嚟？
老豆：冇錢買套啊！

應該即刻去買兩罐，坐o係個仆街仔面前飲，一路飲一路大巴大巴打佢，把聲勁溫柔o個種，咁佢以後都唔會想飲可樂啦

理虧就打人，藍絲

細路反問一句都係簡單回應，老豆自己玻璃心

飲支那可樂

d留言真係睇到心寒，
希望第時d巴打唔好俾自己仔女屌同一樣野

生仔係副作用

其實我唔係針對你，我都有飲zero,只係現時醫學界對糖同代糖之爭都未有定論。如果想健康，真係飲水啦，coke 同 coke zero 點都唔會用健康黎形容。

我地都變廢中藍絲

You are the accident

我都想知呢句係咪真係咁過分

生你嚟包養既？

coke zero同coke嘅分別咪就係一個用代糖 一個用真糖 係正常食用分量下（1-2罐）搵唔到代糖對身體有影響 而搵到真糖對身體有影響 所以coke zero咪比coke健康囉

𨳒，咪撚教精班on9啦，我想睇樓上班on9老咗之後鳩質疏鬆連𨳒閪都冇力！

呢度應該少人生仔

你咁落定論同content farm有咩分別？世衛個研究咪就係揾唔到coke 同 coke zero邊樣更健康，而美國一樣有研究代糖會出現代謝問題。而更多硏究發現攝取代糖無助控制體重以及一樣會引起糖尿，心藏病，高血壓等問題。

現時係揾唔到呢個分量既代糖影響健康既原因，但數據一樣顯示唔到coke zero 比 coke 更健康。

嗰位小朋友肯定上連登上得太多
雖然我認同佢講法

落定論有咩問題 冇誇大冇失實 全部有根據 唔肯定代糖有問題 但肯定一罐可樂嘅糖份已經有問題 咪可以落結論 而你條link講嘅嘢全部都係估計同埋因為心理因素導致嘅健康問題

喺香港，為小朋友著想，無solid 嘅經濟能力真係唔好生小朋友，香港呢個社會會太扭曲，太恐怖

連學界都未落到定論你覺得無問題咪無問題。

咁唔通真係想教到個仔覺得有錢乜都得咁咩，身體健康佢都冇呢個concept 啦。
如果唔係點解成日有人控制唔到自己既小朋友係出面走來走去，大吵大鬧。
你覺得可以同佢解釋啲咩？會影響到人呀？你覺得佢care 咩？唔通話你再跑撞到人人地會對你點點點或者佢再跑你打佢咩？一陣又比樓上啲人話打細路唔好喇
根本屋企開始就係要用父母既權力比規矩佢要點做點做，當然父母自己都要咁做啦，啲細路都係咁學既啫。原因大個左自然會明架啦，除非個仔弱智。

屋企都管佢唔掂，出到去咪就係wewa 鬼叫果啲來。

coke zero未有定論 但coke有害已經有定論 咁我判斷coke zero比coke更健康有咩問題 未有定論即係證明唔到佢有問題 0>-1

都係求其一個原因唔想比佢飲姐

不過教仔唔係咁教。。。。

每晚買三十罐翻來，夜晚要佢飲晒先好訓，飲唔晒你同我扣喉又好點都好飲晒佢。。

一個月後佢見到可樂仲想飲的話。。。我都諗唔到咩原因唔比佢飲

你想講喺香港 錢太重要？定香港人睇得太重要？

coke zero有害健康已有定論，係coke zero比coke 健康未有。而且係你提出coke zero更健康，而你只係指出coke有害，但証明唔到coke zero 無害。

係正常食用份量下 coke zero根本未有有害嘅定論 雖然有研究話可能會導致某d問題 但唔係個個學者都認同 但以coke嘅糖分黎計我唸冇學者會反對佢有害

碳酸飲品本身就有害健康，唔係全部因為糖份。去到尾結論都係你諗.事實係你根本証明唔到coke zero 比 coke 健康。而係不同究硏下coke zero同coke都會對人健康有唔同影響。糖分攝取量同熱量比例一樣有爭議。肥胖，糖尿病一樣有研究支持糖分攝取唔係主因。正常份量coke一樣無你所講既有害定論。

好撚on9係你自己沖入去受精。。。你唔想出世你精子果時唔應該入去

第一次見呢個講法

比較coke zero用coke嘅分別唔用糖用咩？ coke一罐已經糖份超標 coke zero 一兩罐就冇超代糖標準 而就算糖分唔係肥胖糖尿主因都係次因 都唔知有咩好拗 個標準就世衛同學者定嘅唔係我話嘅

係你拗coke zero 比 coke 更健康但又無研究支持，世衛一樣無呢個講法，更甚世衛硏究更偏向coke zero同 coke都對身體有害，我都唔知有咩好拗

個老母比仔公開屌化即刻買
攞嚟賤

on9 你當世衛係消費者委員會咩 全世界幾百萬個牌子做得邊樣 佢有研究coke入面有嘅代糖同真糖 我點解唔可以引用黎證明

你咁講, 咁睇d細路, 咪同廢老咁睇你冇分別囉。3歲已經可以有健全思考, 只係冇人生經驗姐。唔係下下當佢細路, 咩都唔識攞嚟驚奇啦。個細路講得呢句, 擺明就得唔到想要既野, 存心激老豆ga姐。(雖然老豆會比佢激到係EQ低)

你用個研究咪講左飲2杯coke真糖同代糖都對人有害囉，根本落唔到coke zero比coke更健康個結論。再者連學界都落唔到代糖比真糖更健康個定論，你係要認為你落到咪落到囉。

個細路會咁講野，屋企教育都有問題，好大機會個細路既後代都會咁同返佢講野，惡性循環

我條link講代糖只係針對少部分腸胃敏感嘅人唔適合食 而真糖係絕大部分食都會有害健康 高下立見啦 學界係落唔到代糖有害健康嘅結論 唔係落唔到代糖比真糖健康

唔想再曬時間复你 你可以證明一個人有罪 但冇罪嘅人唔可以證明自己冇罪 你係冇明確證據顯示正常份量食用代糖對身體有害前 我假定佢冇害係冇問題 你要反駁我就等學界推翻我嘅假定先啦

講兜巴星果d九成九廢老，自己細個俾父母虐待過大個就虐待返人。一係就係本身質素低，天生躁底冇腦，當d細路弱智

你咁講我夠可以話以前60年代果陣就算冇屋住唔夠水都好幸福啦，又唔使打杖死人，起碼有嘢食。

你呢類老嘢就係鍾意認屎認屁，一副我食鹽多過你食米咁款，邊撚個唔知以前冇屋住要制水啫？

永遠做比較係都要搵屎來比，你做人冇追求㗎？永遠唔向上望㗎？2020年喇，又唔係講樓講車，純粹一罐人人都afford得到嘅汽水講咁撚多大道理。

你唔介意做窮人真係冇所謂，呢d只係你個人選擇，冇人會challenge你。但拜託你唔好生，你下一代冇義務承受你套價值觀帶來嘅惡果，自己知自己養唔起就唔該收皮唔好害佢哋，到頭來生完你養唔起佢又屌鳩你盞傷感情。

佢哋就係剩係識搵屎來比唔諗進步囉，俾呢班人揸旗真係死十世都唔夠

睇佢講完得啖笑

有意識係受精卵之後嘅事，精子時期都未有自己呢個concept，點睇個責任都係關射精同接受精子果兩個人事啦，咁都有得賴

無錢

人地咪串9你
比個仔食住訓只係基本要求
你唔可以唔做
你就覺得做到基本要求+比鑵可樂就叫滿分
同3322+科選修3
就可以入大學一樣都係咁弱智
不過可能你覺得讀毅進都ok

唔係話個仔講得唔岩
但如果個仔咁講野
作為老豆都幾難再錫個仔
更加唔會比可樂你，你食屎吧

以前以前
你以前夠著緊片啦 咁係咪成世著片呀？
明明個細路講事實又玻璃心接受唔到
不過呢個阿媽都算開明
比著以前啲廢老一巴車落去啦
廢老就係玻璃心，唔接受現實

樓上有一班個心態同以前d廢老一樣個下得人驚

廢老淨識活喺自己世界
平衡時空

果隻HerOATIo支那狗來，起佢底用埋晒d支那terms，似落來香港冇耐扮香港人嘅支那呀叔

睇佢回覆都似
但係樓上真係有人講直接車巴佢/買鑵可樂倒左佢都唔俾個細路飲

歡迎加入連登

果d都係廢老啦，仲小學雞過d細路哥

飲汽水又唔係必須
下下就個細路咩
你話唔俾書佢讀就話姐

我嗰二條link其實係同你條link係同一個研究，只係晴報攞左某部分出黎講，你要無視大量硏究結果認為代糖對身體既影響，我都無辦法。

老豆話沒錢應該係隨口up西遊佢姐
阿媽應該駁9佢，咁你係咪年年考第一先

知唔知馬騮係點生活。
一大群猴群，得一個首領，佢有晒全個群同雌性猴子嘅交配權，如果同群入面有其他雄性猴子忍唔到手，用武力強姦雌性猴子，會比個首領打到仆街同趕出群。猴子係群居動物，單一個體好難生存。
最後，邊個武力大，就邊個做首領。搞到個族群生產力好低，難發展起。
呢個情況同人類早期都好似（大家同類），人類嘅生產力釋放，係現代文明，尊重個體，行更合理嘅一夫一妻制，有好大影響。

以前有恐龍添

講以前就真係無意思。因為個社會係進步嘅，生活質素應該係有改善，而唔係以前冇而家冇都冇所謂咁嘅心態。

兩三碎就飲可樂

想問問巴打 每個月儲到幾多錢先有資格生仔

話無錢唔一定真係冇錢，hea鳩你咁解

好認同你下面2)個方法
其實除左飲可樂 其他事都可以用依個方法教仔
eg. 睇電視 打機 落街玩 買玩具 etc.
大家一早傾好每日/每月可以做幾多
如果超過左就要停 等聽日/下個月先可以再做

或者用做家務/成績好黎換取上面既野
eg. 做一個鐘家務可以換半個鐘打機﹑考試幾多分就可以買玩具
一方面令佢明白所有野都要有節制
另一方面令佢想要有享受就要付出代價
而唔係一黎就ban9佢
一見佢打機就鬧佢 一話落街踢波就屌佢冇出息 唔讀書
或者係你收工前 佢已經做晒所有功課 溫好晒書呢?
你要代入佢諗下架嘛
唔通你想個仔係你返屋企前就瘋狂打機 然後聽到你拎插鎖匙果刻先拎功課出黎扮野咩?

教仔其實真係心機大過一切

家教真係好重要
為人父母 窮都算 但起碼要教識仔女正確觀念
因為錢呢樣 之後肯去捱起碼都仲叫有機會可以養到頭家
但唔識教仔 就真係送佢地行歪路

岩。呢D就係小學破女同學處果D醒目仔。隔離D ON9仔仲係到打緊濕鳩傳說對決嘈緊場RANK邊個雷

仲細,比D時間佢發展前途無量

你幾歲係度扮經歷過物資短缺？

正常遇正啲死要臉既大男人老豆，呢個情況應該個細路會俾個老豆兜巴星，然後個老豆再講一大堆同件事完全無關又無邏輯既野去屌鳩個細路去命令個細路收聲

呢啲情況平時係香港見唔少

飲罐可樂同攞可樂來沖涼比？巴打小學畢業未

兒登仔係咪咁都get 唔到理解能力咁差

個父母好明顯唔係因為真係無錢所以唔買汽水

可能只係借口語想比個小朋友飲咁多，或者其他原因

但成班兒登仔就好似果個細路咁，屌番父母無錢做乜生仔，連人地係咪住緊大屋人工拎幾多都唔知

弱智到同小學生同lv

但呢度好多兒登仔同個細路一樣當真，智商低成咁

我係佢老豆就買一公升可樂淋柒佢

睇佢用標點同講嘢方式就知又係d小學未畢業嘅廢老啦，難為你哋咁認真覆佢

佢咁樣教仔好快個仔就會報復返佢，或者已經報復緊都唔定，呢d廢老冇一個係無辜嘅

教仔係門學問
可惜好多人都唔識就去生仔

個老豆真係蠢直接話係想扑野你只係副產品咪得囉

其實有心想解決避免另一單人間悲劇發生嘅
你食普通避孕丸都可以監生食死佢食到嚟番M，
咁唔捨得洗錢，反而慳眼前嗰兩舊水落萬寧買盒避孕丸？
垃圾廢柴父母思維真係睇唔透。。

其實唔關經唔經歷過事，正常都要有感恩之心啦，經歷過就感同身受啲啫。唉，只可以話兒登啲兒登仔仲好細個，思想又唔成熟，成撚日當正父母係仇人。可能到咗四五十歲先會珍惜父母。

假設真係如你所講咁
但有好多方法教佢道理 點解要呃佢話冇錢所以唔俾飲?
調返轉 係咪代表有錢就可以日日飲??
係永遠唔飲得 一罐都唔飲得 定幾時可以飲?
你唔俾佢知飲可樂有咩壞處 淨係同佢講冇錢 咁有教育左佢D咩?

感恩啲咩先

你係咪弱智

或者慶幸中上樣既連登仔九成唔會仆到野，唔駛擔心佢地教仔廢嘅問題

比哂位父母入，比父母將軍將死啦
贏一時口舌之爭，然後餐餐飯比餿水你食
讀書拎唔到滿分就再差啲伙食

後生仔即係後生仔，仲分唔清邊個揸莊

咁咪屌佢教仔既方法唔岩囉

但唔會好似兒登仔咁，以為人地咁就係無錢弱智先會咁諗

你千祈咪撚生

以前高登式reply

弱智既人先會用人地話無錢買可樂黎腦補人地真係無錢都生小朋友

要幾弱智先會真心認為係咁？好明顯人地係用借口語買汽水比小朋友啦

唔怪之得有啲人虐老

聰明既細路，聽完會知道父母咁講只係唔想佢飲汽水

蠢既細路就會好似文中果個咁，以為真係無錢買仲懶醒寸番父母轉頭

而兒登仔同呢條細路一樣，果然兒登係充滿弱智

唔比飲都唔會答冇錢啦on9

終於見到個正常既comment
連登太多小朋友唔明個老豆用心良苦

問你幾歲係度扭扭擰擰

唔想答就直接話唔答/唔應

打成段垃圾文字係度打稻草人，係人都睇得出你咩動機

連登仔心智大約都係七歲咁上下啦

連登兒女

養兒防老吖嘛
就係窮先生你舊叉燒出嚟第日畀我食

窮人生仔正仆街gif

識諗咁長遠就發左達啦
即係短視無腦
根本唔洗咁認真分析

你撚d細路咪俾個細路撚返轉頭

事際上真係有d窮既家庭出家食飯
成日唔俾叫凍飲,話要加兩蚊
肉肉酸酸

斷估你都少見呢d家庭
教仔唔係用道理來教
成日講大話up廢話
當d細路傻

今日個風向轉左話個老豆唔係窮係9up

啱啱睇完C 朗個post

C朗：看先兒子吃薯片飲可樂令我惱火， 要求他跑完步泡冰水

以為係同一個case

買罐可樂都話無錢? 定係少少錢都唔想用係個仔身上
抵屌啦

係咪對父母虐待過對仔女都要當有恩先，生完出來乜都淨係俾基本甚至連基本都冇，其他由佢自生自滅感乜撚嘢恩啫？

依家係對父母話要生，唔係對仔女話要出世呀，仔女先係無辜果個，d嘢掉轉來講嘅，d concept仲封建過封建時代，正垃圾廢老

我生硬仔女並且會非常順利同埋會生好多個

咪一見到有懲罰就反射性咁樣覺得係唔好
我有話唔同佢講道理！？
我俾佢見到嘅係佢做得好嘅時候就會有獎勵
但係同時都會有作為父母的權威
唔通見到佢一味做錯就淨係就咁好言相勸就算
教嘅方法係有唔同嘅進程

你的說話失去作用
-0hp
Bye

你連自己條命都未顧掂憑咩生仔

前面大撚把人話佢哋搵錯藉口啦，果d又睇唔到，一開口就兒登仔前兒登仔後，你未又係差唔多弱智，兒登仔

老老實實，一罐可樂都話冇錢，抵俾人屌，
你唔想佢飲就好好地教佢對健康唔好啦

咩人會可樂都冇錢買
咁點比飯細路食

無錢又真係唔好生比較好
個細路都有道理，賺錢係大人做，讀書係細路做
咁賺錢都有分賺多賺少，讀書亦有讀得好定差
起碼佢成家都唔係訓街先，汽水都唔算必需品啦
除非個細路成績出眾，不然對自己老豆老母講嘢都未免太難聽

小朋友嘅「責任」係成長 讀書係其中一環
如果下下用必需品同非必需品黎睇 支那人嘅天生天養論都冇咩問題啦 反正餓唔死咪得
你識話個細路講野難聽 又唔識講家長做得核突嘅？

做咩硬係要對號入座？好明顯我係針對睇唔出係借口果d 兒登仔，如果你唔係，咁點解要亂入係度吠？

乜撚野-0hp 打緊機呀你而家？

唔好無限滑坡
講緊呢單野條細路
亂咁類比只會得出非理性結論

敢挑戰權威係成功人士基本要有嘅能力，個權威有錯質疑佢有乜問題？唔通聽d失敗老豆老母講一直失敗落去咩

其實個家長做得有幾核突？
家長既責任都係「養」，汽水呢啲其實可圈可點
佢可能就係要開源節流，衣食住行樣樣都需要錢，有啲地方佢覺得要慳都要慳架啦
佢起碼都有解釋俾個細路聽點解唔買，而唔係一句「唔買，收聲」鬧9個細路
你提到芝麻人天生天養就有啲極端，個啲梗係有問題

但而家唔係100 or 0
其實呢啲嘢可以傾，個細路劈頭就講啲咁既說話，的確令我感到唐突

你講兒連仔個刻已經開左地圖炮
你好難怪人屌返你轉頭

小孩似我 以前我都會咁屌鳩老豆老母😎

我有對號入座？依家又話返只係針對某部份，明明頭先直接兒登仔三隻字開晒地圖炮，依家就扮撚晒嘢，你未又係你口中嘅弱智兒登仔

冇錢唔好生咁少 有個窮細路 呀哥 家姐 呀妹 一齊捱先好

咁你點證明到唔係真係窮?
你係假設左佢唔係真係窮
係個老豆搵藉口
我夠可以話你個假設唔成立,因為你係斷鳩估

我係當佢講既野係事實
而事實上真係有呢d人同呢d家庭

當然你要假設個老豆係hea鳩個細路
結果就係搞到俾個細路串柒

你理我我生硬
有好多野需要我去生仔

細路咁細個就識上連登

幫你打飛機打到你條J-0hp
咁你條J咪同你拜拜囉

大佬你講野好尷尬 如果你唔係玩緊膠嘅話你平時點溝女

我會就番嗰條友嘅程度用返同程度嘅嘢去同佢溝通
咁你諗你啦
唔想再浪費時間係你身上Bye

你望下置頂有解釋

冇讀過通識/玩辯論既老野係咁
講野唔識用論據/例子
你話隔離屋小明飲可樂飲到蛀牙/糖尿
又或者糖份會加速皮膚衰老/個人易攰等等都好啊
真係講野靠把口
唔用腦
亦到解釋到點解咁窮

on9
係估佢真係冇錢先咁講咩

睇樓主個pin啦 on9 仔

真

我都唔係想幫個父母講好說話，我只係想指出佢地唔係冇錢先咁講，你咁多解讀想搏高分？

你又知100%唔係？
我亦冇話一定係冇錢先咁講，我係話緊窮人唔好生仔呢個point 其實真係冇錯
ching d 理解能力差少少

出得街食飯會唔會一罐可樂都買唔起呀，如果你買唔起就唔會臨尾又買返畀個仔飲呀？

我已經講咗我唔係challenge 你個point,我只係想同你講佢老豆唔係冇錢先咁講，但係你叫我睇樓主pin,而個pin就係話緊啲人幫個老豆講好說話，同我講嘅野有乜關係？仲夠膽話我on9仔，根本你自己都九唔搭八

咩嘢

咁細個咁接受讀書係責任
完美組合左唔買野比我就唔讀書的邏輯
將來必有大成

你呢d 死要拗既logic 咪似足d 耶撚問你點證明無神一樣囉

仲要問點證明，原post 咪寫左個老母死死地又去拎番汽水比個仔囉，屌你原來唔止係弱智，仲係文盲

原來真係有好多弱智
原post 都寫左個老母死死地拎番汽水比個仔

咁都仲有咁多人係要講窮唔好生仔

明顯係教仔既借口先咁講，咁都有咁多兒登仔撞出黎證明自己有幾咁弱智

駁唔到淨係識負皮既人真係好可憐

兒登仔除左識講窮人唔好生仔仲識d乜
現實中淨係一味放負能量都唔方會有咩朋友

又窮又柒
俾個細串返
被迫買返鑵汽水就證明唔係窮
你都幾撚好笑

講冇錢係廢事個細路繼續lur啫

你估依家d細路咁聽話呀 你限佢一日/一星期飲幾多 佢真係理你呀？ 到時過咗數佢就會扭你計 叫你俾佢飲 唔俾就發癲 鬧你 打你

然後你就係街度同個仔講屋企窮買唔起汽水?
當個細路傻嫁

個細路會周街發癲個刻已經證明教育失敗左9成

真理

如果2都唔得呢

其實呢到有幾多過係有小朋友/照顧小朋友嘅經驗

如果你平時唔係縱慣佢，又定時滿足到佢要求
睇唔到有咩原因佢要死摞喎

重點唔係一定要畀佢飲
而係要同佢溝通好點解有得飲、點解冇得飲
let say你用健康理由同佢講唔想佢飲
佢都唔係一定接受 但係起碼佢要明點解你唔畀佢飲先
時間長咗，佢就自然知道咩情況可以爭取下，咩情況係無理取鬧

講到窮到買唔到汽水呀
屌你係咪真係咁難理解
多得你呢d兒登仔先搞到連登成個弱能集中地咁

點呀？係咪又要講你個點證明呢個世界無神既logic?你條弱智仔諗極都諗唔明，真可憐

c朗都唔鐘意仔仔飲可樂

如果c朗衝口而出同個仔講冇錢買
班兒登仔會唔會on9到笑c朗窮到連汽水都買唔起